# Projeto de Subsistema de Software

## Arquitetura de Software
<p style="text-align: justify;">
A arquitetura do software está definida no diagrama abaixo, sendo dividido no aplicativo, no conversor, no embarcado, sensor infravermelho e dois motores:
</p>
![diagrama arquitetura](../assets/software/diagrama-arquitetura.png)
<font size="2"><p style="text-align: center">Fonte: [Diagrama de Arquitetura de Software](https://app.diagrams.net/#G152ySAVfwL1QUKcdnSeAaXdJ9Q1nRN_6T#%7B"pageId"%3A"C2fSY1v2SiZeoUbDoYyL"%7D).</p></font>

<p style="text-align: justify;">
Para atingir os objetivo será utilizado três tecnologias: Electron, para o aplicativo, Python para o processamento da nuvem de pontos e Arduino, para o embarcado.
Mais detalhes na pagina de [Arquitetura de Software](arquitetura.md)
</p>

* **Aplicação ScanPoint:** A aplicação desktop será responsável pelo controle do processo de criação do STL. Ela que será responsável por chamar o software de processamento do pointcloud para a conversão para STL e interagir com o usuário final.

* **Arduino:** responsável por receber dados provenientes dos sensores, realizando o processamento necessário e transmitindo essas informações para a aplicação Electron. Além disso, assume o controle dos motores, gerenciando seu funcionamento e movimentação de acordo com as instruções fornecidas pela aplicação. No âmbito operacional, o Arduino opera como uma unidade mestra, coordenando e controlando o fluxo de dados entre os diferentes componentes do sistema. O arduíno foi selecionado por conta da versatilidade da placa, atendendo todas as necessidades com baixo custo e curva de aprendizado.

* **Script para processamento de pointcloud:** Responsável pela leitura dos pontos do objeto devolvidos pelo arduíno fazendo a modelagem do objeto através desses pontos, sendo assim, por fim, gerando o arquivo STL ou g-code.

## Interface

### Guia de estilo
<p style="text-align: justify;">
Foi desenvolvido um guia de estilo que irá elucidar sobre os padrões e no estilo da interface principal da aplicação que será desenvolvida em Electron.
Mais detalhes na pagina de [Documento de identidade](identidade.md)
</p>

### Protótipo de alta fidelidade
<p style="text-align: justify;">
Com sentido de orientar sobre o formato das telas e disposição de seus elementos como descrição de comportamento e interação da interface, foi desenvolvido um protótipo de alta fidelidade.
Mais detalhes na pagina de [Protótipo de alta fidelidade](prototipo.md)
</p>

### Tecnologia utilizada
<p style="text-align: justify;">
O Electron é um framework open-source para criar aplicações Desktop usando tecnologias web para Windows, mac e Linux, com base no Chromium e Node.js, com isso ele é um framework que utiliza linguagem e estrutura de mais fácil curva de aprendizado. Seu lançamento completa 10 anos o que já demonstra uma certa robustez, apesar de recente,ainda possui material para ser utilizado como base. <a href="#ref1">[1]</a>
</p>

## Script de processamento PointCloud
<p style="text-align: justify;">
Após a leitura de todos os pontos de distância feito pelos sensores ligados ao arduíno, o arquivo .txt gerado deve ser passado por um script de conversão desenvolvido em Python, usando a biblioteca NumPy, escolhido pela confiabilidade do python para as operações matemáticas.

No geral ele irá ler todos os valores de distância do arquivo txt e irá processar os dados, aplicando a distância do sensor ao ponto de leitura, transformar em uma matrix de rotação e depois em pontos cartesianos. Em seguida elimina todos os pontos fora de alcance do sensor e passa todos os valores para ser convertido em STL.
</p>

## Comunicação com arduíno
<p style="text-align: justify;">
A comunicação será feita principalmente, e unicamente, através de um cabo USB. Sendo mandado os sinais por parte da interface para interação com o scanner (exemplo: início do motor, ligar o infravermelho, e etc), como a transmissão, por parte do arduíno, do arquivo .txt contendo os pontos do objeto lidos pelo infravermelho.
</p>

## Software embarcado
<p style="text-align: justify;">
Pela parte embarcada será utilizada a linguagem C. Sendo feito o controle dos motores, leitura do infravermelho, gravação no arquivo .txt e envio.
</p>

## Referências
<div id="ref1"/>
>[1][What is Electron? Acesso em 28 de abril de 2024.](https://www.electronjs.org/docs/latest/)

<div id="ref2"/>
>[2] [Diagrama de arquitetura de software. Acesso em 03 de abril de 2024.](https://app.diagrams.net/#G152ySAVfwL1QUKcdnSeAaXdJ9Q1nRN_6T#%7B"pageId"%3A"C2fSY1v2SiZeoUbDoYyL"%7D..)

## Tabela de versionamento

| Versão| Data | Descrição | Responsável|
|-------|------|-----------|------------|
| 0.1 | 29/04/2024 | Criação do documento | Artur Vieira |
| 0.2 | 30/04/2024 | Adição da comunicação com arduíno | Guilherme Basílio |
| 0.3 | 30/04/2024 | Adição da tecnologia utilizada | Ciro Araújo |
| 0.4 | 02/05/2024 | Formatação e adição do software embarcado | Denniel William |
| 0.5 | 04/05/2024 | Mudança de titulo do documento e erros de portugues | Ana Carolina |
